{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039511",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "전 고종 패옥"
    },
    "text": "傳高宗佩玉전 고종 패옥\\n\nソウル特別市広津区陵洞路209(君子洞、世宗大学校博物館)\\n\n1979年1月26日に、この装飾品は国家民俗文化財に指定されました。 貝屋は、官職の金冠朝服の両側にぶら下がっている装飾品です。 この装飾品は、中国の銀を由来としています。 装飾品の上部には、雲状の玉板が両側についており、下部には5個の穴があり、上部には2個の穴があります。 これらの穴には、赤い絹糸で縫い付けられています。 上部の糸は、色銅工業団地に固定され、下部の糸は玉玉に縫い付けられています。 この下には、長方形の玉板があり、2番目・3番目・4番目の列が連結されています。 また、1番目・5番目の列は葉銭形の玉板を半分に分けて向かい合うように縫い付けられています。 この下には、玉玉が垂れ下がり、1列目・5列目には長い四角形の玉板が走り、2列目・3列目・4列目には真上の形で玉板が付いています。 更に下には、再び玉玉が垂れ下がり、最後には各行ごとに1つずつ玉板があります。 3列目には、一番上にある雲型の玉板のようなものがついています。 また、後ろには4軒で編んだ小数が付いた4色の銅工団が置かれています。 セクドン工業団地の上には、4色の公団室が横に同じ間隔で通っています。 セクトン工業団地の下には、結び目の絹糸で編んだ組と酒がついています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この装飾品はいつ国家民俗文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1979年1月26日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "貝屋はどのような装飾品ですか？",
            "answer": "貝屋は官職の金冠朝服の両側にぶら下がっている装飾品です。"
        },
        {
            "question": "この装飾品はどのような素材から作られていますか？",
            "answer": "この装飾品は中国の銀を由来としています。"
        },
        {
            "question": "この装飾品にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "装飾品の上部には雲状の玉板が両側についており、下部には5個の穴があります。上部には2個の穴があり、これらの穴には赤い絹糸で縫い付けられています。"
        },
        {
            "question": "この装飾品にはどのような工法が使われていますか？",
            "answer": "上部の糸は色銅工業団地に固定され、下部の糸は玉玉に縫い付けられています。"
        },
        {
            "question": "この装飾品にはどのような形状の玉板が使われていますか？",
            "answer": "装飾品の下には長方形の玉板があり、2番目・3番目・4番目の列が連結されています。また、1番目・5番目の列は葉銭形の玉板を半分に分けて向かい合うように縫い付けられています。"
        },
        {
            "question": "装飾品の下部にはどのような玉がついていますか？",
            "answer": "下には玉玉が垂れ下がり、1列目・5列目には長い四角形の玉板が走り、2列目・3列目・4列目には真上の形で玉板が付いています。最後には各行ごとに1つずつ玉板があります。"
        },
        {
            "question": "この装飾品の後ろには何が置かれていますか？",
            "answer": "後ろには4軒で編んだ小数が付いた4色の銅工団が置かれています。"
        },
        {
            "question": "セクドン工業団地の上に何が横に通っていますか？",
            "answer": "セクトン工業団地の上には4色の公団室が横に同じ間隔で通っています。"
        },
        {
            "question": "セクトン工業団地の下には何がついていますか？",
            "answer": "セクトン工業団地の下には結び目の絹糸で編んだ組と酒がついています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 420,
        "QA": 485
    }
}